<cesDoc id="guj-s-cg-asiannet-02-12-04" lang="guj">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>guj-s-cg-asiannet-02-12-04.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Dept of Linguistics, Lancaster University</respName>
<respType>transcribed by</respType>
<respName>Winfocus Pvt Ltd (Arpita Shah)</respName>
</respStmt>
</titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL</distributor>
<pubAddress>Dept of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-04-03</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<recording type="audio">
<respStmt><resp>Location recording by</resp>
<name>Andrew Hardie</name></respStmt>
<equipment>audio tapes</equipment>
<date>02-12-04</date>
<broadcast>
<bibl><title>Gujarati Programme</title>
<author>BBC Asian Network</author>
</bibl>
</broadcast>
</recording>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for use in the EMILLE project.</projectDesc>
<samplingDesc>Spoken text only has been transcribed.
</samplingDesc>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation>
<date>03-03-27</date>
<rs type="city">Lancaster, UK</rs>
</creation>
<langUsage>Contemporary spoken Gujarati language used in the UK
</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
</profileDesc>
<revisionDesc>
</revisionDesc>
<textClass>
<channel mode="s">radio broadcast</channel>
<constitution type="single"></constitution>
<derivation type="original"></derivation>
<domain type="art"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
<translations>
</translations>
</textClass>
<particDesc>
<person id="GM001" sex="M" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<particLinks>
</particLinks>
</particDesc>
<settingDesc>
<setting who="GM001">
<name type="country">UK</name>
<locale>radio station</locale>
<activity>presenting a radio programme</activity>
</setting>
</settingDesc>
</cesHeader>
<text>
<body>

<event desc="song" dur="approximately 3 minutes"></event> 

<u id="1" who="GM001"> સુદર મજા નો સ્વર ઢોલ ડમકિયો <foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign> ના માધ્યમ ના દ્વારા દેવ પરમાર રંગે રંગે |જી હૉ ભાઇ બહનો બરાબર રાત્રિ ના દસ વાગે ત્યાં સુધી |રંગ રંગીલુ નજરાનું આપ તમામ સેવા મા <foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign> નેટર્વક દ્વારા માધ્યમ દ્વારા <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign> સદેશાની હાર માનવા માટે</u>

<event desc="music" dur="approximately 3 seconds"></event>

<u id="2" who="GM001"> તો ગુજરાતી પ્રોગ્રામ દેવ પરમાર પર <foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign></u>

<event desc="music" dur="approximately 3 seconds"></event>

<u id="3" who="GM001">તો શ્રોતા મિત્રો આ તો હતુ સંુદર મજાનું ગીત |સ્વરકાર હતા મનવહર દાસ |આલાપ ઑલબમ માથી પંસદ કરેલુ સદુર મજાનુ ગીત આપ તમામ ની સેવા મા |આશા વ્યકત કરું છુ કિ આપ સૌવુ ને ગીત સાભળવુ ગમયું હશે કાર્ક્રમ ની શુરઆત મા.</u>

<u id="4" who="GM001"> આને હૉ મિત્રો, રાત્રિના બરાબર આટ કલાકે ગુજરાતી સમાચાર હમે સુનિયે નિયમિત રમણ ભાઇ અને દેવ પરમાર લઇને પધારશે |અને બરાબર સવા આટ કલાકે ભારત ના ગુજારત રાજ્ય મા જે ચુટણી ની મૌસમ ચાલી રહ્યી છે |એની બાબત <foreign lang="eng">Live</foreign> વાત કરવા આવશે અતુલ ભાઇ વ્યાસ ળોડે સાભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો.</u>

<event desc="music" dur="approximately 1 seconds"></event> 

<u id="5" who="GM001"> અને કાર્યક્રમ મા આજે સુંદર મજા નો રાસ ગરબો અને ભવાઇ વચનો કેટલાઇ કે પ્યારી ગજલો અને સાથે સાથે કેટલાઇ ફિલ્મી ગીતો રમુનીજી હાસ્ય ગીતો પ્રણવજી ની ગીતો ની લાહની લુટાઇસુ |સાભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો |અને હૉ મિત્રો, સાથે સાથે અમારા સદેશાઓ કેમ ભુલાયે ટેલિફોન નન્બર નોધિલોય અને તમારી પહેલી નાની આગળીએ નાનકળું કષ્ટ આપુ <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign> પર |હરમિદજી ભાઇ આપણી સેવામાં બૈસા છે ત્યાં ટેલિફોન માટે |</u>

<event desc="music" dur="approximately 3 seconds"></event>

<u id="6" who="GM001"> સંદેશાઓ પટાવતારો, અને હારમિશ ભાઇ ડિગમ છેક થી યાદ કરી રહ્યા છે, ફોન કરી રહ્યા છે, અને હૉ કઇ રહ્યા છે ક્રાર્યક્રમ સાભળી રહ્યા છે અને આનન્દ લઇ રહ્યા છે |અને સાથે સાથે સર્વે શ્રોતા બંધુઓ ને તેવો સુ કઇ રહ્યા છે જય શ્રી કૃષ્ણ |અને સાથે સાથે તમામ મુસ્લીમ ભાઇ ને બાઇ ઇદ મુબારક શુભઆચના વાટી રહ્યા છે, તો રમેશ ભાઇ તમારો સંદેશો મળયો જાની વાચી આનન્દ થયો અમને |અને અમને આવતી સંદેશાઓ પટવાતા રહ્યજો |અમારો ઉત્સાહ વધાવતા રહેજો |તો અમે અઇથી બૈઠા બૈઠા જય શ્રી કૃષ્ષ જય શ્રી રામ કહીએ છે |</u>

<event desc="music" dur="approximately 1 seconds"></event> 

<u id="7" who="GM001"> સજય ભાઇ પીટર ભાઇ કઇ રહ્યા છે જય શ્રી કૃષ્ષ તમામ શ્રોતા બંધુઓ ને અને અમને એક <foreign lang="eng">request</foreign> પાટવી છે અને કહી છે બને સકે તો કાર્યક્રમ મા શ્રવણ કુમાર ભજન રજુવાત કરજો |તો સજય ભાઇ કાર્યક્રમ આગળ જતા અમે અવશ્ય શ્રવણ કુમાર ભજન જરુર રજુવાત કરીશું સભાળીશુ આપને ફોન કરીએ સંદેશો પટાવીશુ અને અમારા હદય ઉગાળા થી ખુબ જ આભાર વ્યકત કરુછું |અને આવીતે સાભળતા રહેજો અને સાથ આપતા રહતા રહેજો સજય ભાઇ આપનો આભાર |</u>

<event desc="music" dur="approximately 1 seconds"></event>

<u id="8" who="GM001">ફરિ યાદ અપાવુ દઉ <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign>  ૮૪૫૯ ૪૪  ૪૪૫ આછે અમારો ફોન નમ્બર <foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign> માધ્યમ થી આપ સૌ સાભળી રહ્યા છે દેવ પરમાર થી તમારો મારો સાથ રાત્રિના બરાબર દસ વાગયા ત્યા સુધી.</u>
 
<event desc="song" dur="approximately 4.2 minutes"></event>

<u id="8" who="GM001">સુદર મજા નો સ્વર નૈન ચકચુર છે, ઉષા મંગશેકર અને સમીર કુમાર <foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign> માધ્યમ થી સંુદર મજા નો પ્રણય ગીત હતુ |આશા વ્યકત કરું છુ કિ સર્વે શ્રોતા બંધુઓ ને ગીત સાભળવુ ગમયું હશે અને ઢગલા બંધ સંદેશાઓ ની હાર માળાઓ <foreign lang="eng">screen</foreign> પર આવા મળી રહ્યી છે |હરમિદ જી આપની સેવા મા બૈસા છે આજે |એમને પણ સંદેશાઓ પટાવતા રહેજો |આપળે કોઇ પણ સાથે સાથે, નમસ્તે, હાય, હેલો, સલામ અને ઇદ છુપાળેયા પટાવી હોય તો અવશ્ય રિગં કરો  <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign> પર |પડિત કૌશલ ભઇ પીટ પાઇટ સૌ ને યાદ કરયા છે સૌ ને સાથે સાથે કરયા છે |અને કાર્યક્રમ નો આનન્દ લઇ રહ્યા છે |તો પડિત કૌશલ ભાઇ, આપણો બહુ બહુ આભર વ્યકત કરી રહ્યીયુ છુ |સાભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો |તો અમે અઇથી બૈઠા બૈઠા જય શ્રી કૃષ્ષ જય શ્રી રામ કહુ છુ |કાર્યક્રમ નો રસપાન લેતા રેહતા રહો રાત્રિના બરાબર દસ વાગે ત્યાં સુધી |ફરિ વાર આપનો આભર વ્યકત કરી રહ્યુ છુ ખુર્શી ભાઇ, વિનોદ ભાઇ, પીટર ભાઇ અને |સૌ ને સાથે સાથે કરી રહ્યા છે કાર્યક્રમ સાભળી રહ્યા છે, અને ખરેખર આનન્દ લઇ રહ્યા છે |સાભળી ને મજા આવે છે એવું તમે કઇ રહ્યા છો એ જાની ને અમને પણ આનન્દ લઇ રહ્યા છે આનન્દ થાય છે ઘણો ઘણો આનન્દ થાય છે |સાભળતા રહેજો અને સાથ આપતા રહતા રહેજો વિનોદ ભાઇ રાત્રિના બરાબર દસ વાગે ત્યાં સુધી |આપણે પર જય શ્રી કૃષ્ષ જય શ્રી રામ |અને કિશોર ભાઇ પરમાર નેટવર્ક રહીશ કરી રહ્યા છે <foreign lang="eng">request</foreign> એક ગરબો |અફાલાતુન ગરબો સાભળોવો છે તમારે કેમ નહી કાર્યક્રમ આગળ જતા આપળા અમે અવશ્ય ગરબો રજુવાત કરિશું |મારા ખ્યાલ થી ગયા અઠવાડિયા રહી ગયુ હતુ |અવશ્ય અવશ્ય રજુવાત કરીશુ સાભળી સુ સાભળતા રહેજો |કિશોર ભાઇ છેક થી પ્રિફર થી યાદ કરયા છે તો અવશ્ય ગરબો સભળાવીશુ |સાભળતા રહેજો અને સાથ આપતા રહતા રહેજો  ફોન કરો આપણે| ઘણો ઘણો આભાર |ફરિ યાદ અપાવુ દઉ <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign> પર|</u>

<u id="9" who="GM001">સંદેશાઓ ની હાર માળાઓ હરમિદ આપની સેવા મા બૈસા છે |હવે સુ સાભળી એ મારા ખ્યાલ થી સજય ભાઇ રહીશ પીટર તમે શ્રવણ કુમાર નુ ભજન માગીયુ હતુ |તો ચાલો અપળે સાથે ને મળીને ભજન સાભળીયે |ખુબજ સુંદર ભજન છે |જેની અદર પણ ગુળ સદંેશો પણ છુપાયેલો છે જેને સાભળી આપળે સૌ પ્રભુ સ્પર્શ પામીએ અને પાવન થઇએ |</u>

<event desc="song" dur="approximately 6 minutes"></event> 

<u id="10" who="GM001">સમય રાત્રિના બરાબર આઠ વાગયા છે |<event desc="music" dur="approximately 3 seconds"></event> |શ્રવણ ભજન જેનુ તમે શ્રવણ કરી રહ્યા છે |ખુબજ ગુળ સંદેશો જેની અંદર સમાયેલો છે આધરા માતા પિતા જે સેવા |અને સેવા ની સાથે સાથે એમનુ જીવન અપર્ણ થઇ ગયુ હતુ |</u>

<event desc="music" dur="approximately 1 seconds"></event>

<u id="11" who="GM001">રઘુવંશ રાજા દશરથ સૌ કથા ખબર હશે |સમય રાત્રિના બરાબર આઠ વાગયા છે |થોડીક સમય મા રાષ્ટ્રીય અને અંતરાષ્ટ્રીય અને પ્રાયઃ સામાચાર લઇ ને પધારશે રમણ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર |રાત્રિના બરાબર આઠ કલાકે |</u>

<event desc="music" dur="approximately 3 seconds"></event> 

<u id="12" who="GM001">દેવ પરમાર <foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign> <event desc="music" dur="approximately 3 seconds"></event></u>

<u id="13" who="GM001">આ <foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign> છે |અત્યારે રાત્રિના બરાબર આઠ વાગયા છે |સમાચાર પ્રસ્તુત કરે છે રમણ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર |સૌ પ્રથમ મુખ્ય સમાચાર 
 અડંર ગ્રેજીયસ ની ટુયશન નો વધારો ની સકયતા 
 રોયલ બટલર ની પુલિસ તપાસ દરમ્યાન મા કોઇ અવરોધો નહી 
 બર્નિગમ સિટિ ની કઞાઉસિલ નવુ અભિયાન કેમ્પયીન</u>

<u id="14" who="GM001">હવે સમાચાર વિગત વાર જોઇએઃ 
 વડા પ્રધાન ટોની બેનીયલ આજે હાઉસ સમ્બોધન કરતા જનાવીયુ હતુ કે ઇગ્લેડ અને વિસ મા ભનતા વિધાર્થી પિટો ને વધારે ટયુશન ફિસ આપવી પડશે |સરકાર ની આ પગલા ની સામે વિરોધ દર્શવા હજારો વિધાર્થી <foreign lang="eng">Central London</foreign> એ સેગસ કાળીયુ હતુ |વધા પ્રધાન વધારમા વધાર જનાવી હતુ વિધાર્થી પિટો ને વધુ નાના જરુરત છે |હાલ મા લેવાતી ટુયશન ફિસ વધાર લીધા વગર છુટકો નથી |તાજેત્તર મા એવા લોકો સિધ્દ થયા હતા રોયલ બટલસ નિ કેઅર નિતિ બાબત મા તપાસ કરેલા પુલિસ અધિકારી સામે રાજ્ય સાહી અમદારેઓ અવુરધો કરીયા હતા |તીન સૌ વીલસ સામે આવા અક્શેપો સામે પટકાર ફેકો છે |તેમના ખાનગી મંત્રી સવ માઇકલ પીટે જનાવીયુ છે કિ મેટ્રો પોલિટિયન પુલિસ કમીશ્નર અને ડાયટેકર ટુકે પ્રોશુયુકેશન બન્ને સંતોષ જાહીર કરતા જનાવીયુ છે કે તપાસ કરતા દૌરાન પુલિસ કર્મચારી ને ગેર માર્ગે દૌરા મા ન આવયા હતા |યુનાઇટેડ સ્ટેટ જનાવે છે કે રાષ્ટ્રીય સંઘ ના શસ્ત્ર નિરક્શણ <foreign lang="eng">Weapons</foreign> નિરિક્શકો એ વધુ આક્રમિક રીતે વધુ ખાનગીવી વધારવી જોઇએ |</u>

<event desc="music" dur="approximately 3 seconds"></event> 

<u id="15" who="GM001">દેવ પરમાર<foreign lang="eng"> On BBC ASIAN NETWORK</foreign> માધ્યમ દ્વારા |</u>

<u id="16" who="GM001">મિત્રો આ તો હતા આજે રાષ્ટ્રીય અને અંતરાષ્ટ્રીય સામાચાર રમણ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર દ્વારા <foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign> માધ્યમ દ્વારા |એક માત્ર મંનોરંજન આપ તમામ ની સેવા મા |સમય રાત્રિના બરાબર દસ ત્યા સુધી મિત્રો દર ને બુધવાર ની સુહાની સંધ્યા મા સાઠા સાત થી દસ વાગ્યા સુધી અઠી કલાક સુધી મનોરંજન પ્રસ્તુત કરતા દેવ પરમાર |</u>

<u id="17" who="GM001">અને મિત્રો હવે આપળે સુ સાભળીએ સુંદર મજાની ગરબા ની ફરમાઇશ મળી છે ગ્રેટ ફરમાઇશ કિશોર ભાઇ પરમાર |તમારે ગરબો સાભળવો હતો ને |તો ચાલો સુંદર મજા ની તો ગરબો ચાહી રહ્યા છો કે હંેમત ભાઇ ના સ્વર મા |અમારી જોડે એનાથી સારો ગરબો છે એ સાભળી એ કાનેકિ હેંમત ભાઇ મારા ખ્યાલ થી હંેમત ભાઇ રજા પર ગયેલા છે ચાલો |આપળે લતા મંગેશકર ની સ્વર મા સાભળીએ</u>

<event desc="music" dur="approximately 3 seconds"></event> 

<event desc="song" dur="approximately 5 minutes"></event>

<u id="18" who="GM001">મેંહદી તે વાવી રંગ ગયો ગુજરાત સુંદર મજા નો ગરબો હતો |આ ફરમાઇશ કિશોર ભાઇ પરમાર તમે પ્રિફર થી ફોન કરોયો હતો ને ફરમાઇશ આપી હતી |આશા વ્યકત કરુ છુ સાભળવુ ગમયુ હશે |હવે આપળે <foreign lang="eng">Live</foreign> વાર્તાલાપ કરવીશુ |ભારત જઇશુ |અને ખાસ કરીને આપ સૌ જાનો છો ચુટણી નો મૌસમ ચાલી રહ્યી છે મારા ખ્યાલ થી એક જ અઠવાડિયુ બાકી રહ્યે છે ગુરુવાર થી ગુરુવાર |આજે બુધવાર છે જે બાબત હાલની ચુટણી સ્થિતિ માટે રિર્પોટર અતુલ ભાઇ જોળો <foreign lang="eng">Live</foreign> વાર્તાલાપ કરવીશુ |</u>

<u id="19" who="GM001">નમસ્તે સાથે સાથે અતુલ ભાઇ 
 નમસ્કાર સાથે સાથે દેવ 
 નમસ્કાર નમસ્કાર કેમ છો 
 બહુ <foreign lang="eng">fine</foreign> કેમ છો મજામો છો 
 મજામે છે આનન્દ છે <foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign> માધ્યમ દ્વારા તમારો હાર્દિક સ્વાગત કરુ છુ |<foreign lang="eng">Thanku very much</foreign> |</u>

<u id="20" who="GM001">ચાલો સૌ પ્રથમ આપળે વાર્તાલાપ કરીએ ચુટણી તૈયાર હવે કેવી ચાલે છે ગુજરાત અંદર ખાસ કરીને 
 જેમ તમે દેવ ભાઇ કીધીયુ એવી રીતે જે માત્ર ચેહર વચલા દિવસ બાકી રહ્યા છે ૪૮ કલાક એઠલે કે ૧૦ તારીકે સાઝ ના ૫.  વગયા સુધી ચેહર પ્રચાર બંદ થઇ જશે |એ પછી લોગ લોક સંપર્ક દ્વારા ઉમદીવાર કરી સકે છે એઠલે કે છ દિવસ ખાસ બાકી છે એઠલે લોગ જોર શોર થી પ્રચાર રહ્યે છે છેલા ચરણ એ પહુચુ ગયુ છે ખાસ કરીને દરેક જગીયા ઉમ્મીદવાર પોતાની તરફ મતદારો કરવા માટે અર્થક પ્રમાણ કરી રહ્યા છે અને તરજ જ ભારીતય જનતા પાર્ટી તો ફિલ્મી કલાકરો ને પણ બોલાયા છે જેમ કે હેમામાલિની છે, વિનોદ ખન્ના અને જયાપ્રદા પણ બોલાવિને મતદારો ને પોતાની તરફ કરવા મા જે છે કાગ્રેશ એ પોતાની તરફ કરવા માટે સુનીલ દત્ત પણ આજે ગુજરાત દૌર ચાલુ છે બીજી જગ્યા એમની પબ્લિક મિટિંગ એટલે કે <foreign lang="eng">election</foreign> મિટિંગ પ્રચાર કરી છે અને જોર શોર થી સભા નો દૌર ચાલુ છે | 
 તો આ ફિમ્મી માહરથી સમક્શ સામે પાર્ટીપણ ઉવી છે 
 તો આ ફિમ્મી માહરથી સામે એઠલે કે આપળા ગુજરાતી કલાકાર નરેશ કરોડિયા અને ભુપ્રેદ્ર ત્રિવેદી કાગ્રેશ ની તરફ થી ઉવા છે ભુપ્રેદ્ર ત્રિવેદી કાગ્રેશ ની તરફ થી ટિકિટ લઇને ઉવા છે અને જે નરેશ કરોડિયા ભારીતય જનતા પાર્ટી ની કર્જો મા ચુટણી માટે |બને પક્શ મા ફિમ્મી કલાકરો આવીને બન્ને આવી રહ્યા છે અને બને પક્શ મા ફિમ્મી કલાકરો  લોકો થી આવીને વોટ માગી રહ્યા છે ભારીતય જનતા પાર્ટી અને કાગ્રેશ તમને બન્ને તરફ થી જોર શોર થી પ્રચાર ચાલી રહ્યયે છે એટલે કે જેનાય કેવાય કે છેલ્લા પ્રયત્નો છેલ્લા માથમન કરી રહ્યી છે બન્ને પાર્ટીઓ જે મતદારો છે પતોના પક્શમા આપળા પક્શમા આપે 
 આતો બે રંગમંચ ઉવા થઇ ગયા રંગમંચ એઠલે આપળા જે કલાકારો હોય છે આપળા અભિનેતા આપળા કલાકારો એમની સમક્શ કે આપળા રંગમચ આપળા ઇતિહાસકર આપળા રાજકરણ ના સામે ઉવા થઇ ગયા છે બરાબર સુદંર કેવાય સાથે સાથે એક વાત પુછવાણી અતુ ભાઇ કિ વિશ્વ હિન્દુ પરિષદ ના લિડર પર હમલો થયોતો તો આપ જનાવી સકશો કિ ચુટણી ના સમય અટેક આનો કોઇ કનેકશન છે 
 ચુટણી ના સાથે તો કનેકશન તો ના કહી શકાય જે વિશ્વ હિન્દુ પરિષદ ના મંત્રી છે ડૉ. જેપી ભાઇ પટેલ જે ગુજરાત રાજ્ય નરોડા પાસે તમને ખ્યાલ હોય તો જે ભંયકર તોફાન થયેલા હતા | 
 બરાબર છે 
 પછી નરોડા પ્રતિ ૮૬ લોગો ને જિદા સગરાઇ દેવલા મા આવયા હતા |એ નરોડા પાસે જે <foreign lang="eng">area</foreign> એઠલી બધી એઠલા લોકો હૈરાન થયા હતા |લોકો ને ઘર વિધેના કરી દીધી મા આવયા હતા |જયા જેપી ભાઇ પટેલ નુ કિલનિક છે |જીપી ભાઇ પોતાના કિલનિક તરફ જઇ રહ્યા હતા ત્યા એમની ગાડી પર બે યુવા લોકો આવયા મોટરબાઈક પર આવયા હને ગન એમની ઉપર ફાયરિંગ કરીયુ પોલિસ હથવાડો છે કે |જેપી ભાઇ ને તાત્કાલીક નજીક ના કિલનિક મા લઇજાવા મા આવીયા ત્યાજ એમને <foreign lang="eng">dyspensairy</foreign> કરવા મા આવયા |પછી થી એમણે અમદાવાદ આધુનિક હાસ્પટિલ છે સ્ટ્રલિંગ ત્યાજ એમને એડમિડ કરમા આવયા છે ત્યાજ એમને બપોરના ત્રણ વાગે ડૉ સર્જન ને બોમ્બે થી બોલાવાની આપેરશન કરીને સ્થિતિ હવે ભયમુકત છે | અને ચુટણી સાથે એમનો કઇ અટેચ નથી |આને આપળે ચુટણી સાથે તો કોઇ રિલશેન નહી કઇ સકેએ |ના ના એવુ નહી |સાથે સાથે એવુ સાભળવા આવીયુ છે કે આપળા અ.લે. કે અડવાણી અને સોનિયા ગાંધી જે ગુજરાત ખાસ મુલાકાત કરવા આવી રહ્યા છે તો પબ્લિક આવા વકતે રૈલી સામે સુ અભિપ્રાય છે |ખાસ કે એલ.કે એડવાણી જયારે એમને ચુટની નો કાર્યક્રમ ૨૩ તારીખ થી ચાલુ કરીયુ છે ત્યારે ૧૯ જેટલા ભારતીય રાષ્ટ્રીય નેતા ભારતીય જનતા પાર્ટી જેમણે ગુજારત આવીને ૫૧ જેટલી પબ્લિક મિટિંગ સભા જાહેર કરી છે જેમના એમના કેન્દ્રિ મંત્રી આવેલા જેવિતે સુષમા સ્વરાજ, મુરલીધર મનહર જોશી ખાસ કરીને લાલ કૃષ્ણ અડવાણી કચ્છ અને ભુજં થી પણ પોતાનો કાર્યક્રમ પ્રાંરભ કરોયો હતો ભુજ મા ચુટણી પ્રચાર નો કારણ કે તમને ખ્યાલ હોય તો બે વર્ષ પહેલા જે ભુકંપ આવેલો હતો તમને યાદ હોય તો એના પછી જે એના પછી જે પુર્નવાસ કામ છે જે સરખી રીતે થયુ નથી એટલે ભારતીય જનતા પાર્ટી ના લોગો થી બહુજ નારજ છે ખાસ કરીને કચ્છ ના લોગો એઠલે લાલ કૃષ્ણ અડવાણી ત્યા જઇ ને લોગો ને સમઝાવાની કોશિશ કરી રહ્યા છે કિ સરકાર તમારા માટે કામ કરી રહ્યી છે પણ ભુજ મે જયારે ખાસ મહત્વ વાત એ નોધંવામા આવી કે લાલ કૃષ્ણ અડવાણી એઠલે ઉચ્ચ ના નેતાઓ રાષ્ટ્રીય ના ઉપપ્રધાનમંત્રી ભારત ના ગ્રંહ મંત્રી |એમની સભા મા ભારતીય જનતા પાર્ટી હેવું હતુ કે એમની સભા મા ગણા લોગો આવશે એમા ગણી પબ્લિક આવશે ઘણા લોગો ભેગા થશે |એમા માત્ર બે થી અડી હજાર જ લોગો આવયા |અને એ જ પછી કાલે ગઇ કાલે કાગ્રેશ સોનિયા ગાંધી જે ત્રણ સભા થઇ એમા ગુજરાત મા વડોદર પછી થી અમ્બાજી માતા જયાથી કામ શુરુ કરીયું સુરેન્દ્ર નગર સોરાષ્ટ મા જે એક બે જગયા આમ સભા કરી |જેમા બે થી પચ્ચિસ હજાર લોગ ભેગા થયા |આ બે ને જોતા વકત એવુ લાગે છે કે રાષ્ટ્રનીય નેતા ના આવા થી કેટલિક પબ્લિક ભેગી થઇ રહી છે અને કોના પક્શ મા કેટલી વસ્તુ જઇ રહ્યી છે એ અત્યારે કોઇ કશુ કેવાય તુ નથી | 
 આપળા માટે અતુલ ભાઇ  છેલા હવાલ પ્રમાણે કોઇ નુ પલડુ ભારી છે ચુટણી બવિષ્ય તમને નજરે કેવુ જનાવે છે કારણ કે સોનિયા ગાંધી પણ સમક્શ લોગો ને રુબરુ આવી ગયા છે |અડવાણી પણ બીજેપી તરફ થી પણ આવી ગયા છે |તો આ બન્ને બચ્ચે સુ તમને સેની તફાવત લાગે છે કોનુ પલડુ ભારી લાગે છે |તફાવત એટલે માટે લાગે છે દેવ ભાઇ ખાસ કે એલ કે અળવાણી આતંકવાદિ એની વિષે વાત કરે છે જ્યારે કિ સોનિયા ગાંધી ખાસ કરીને ગુજરાત મા જે ગરીબી છે બેરોજગારી છે જે લોકો ભાઇચાર થી રેહવુ છે એ મુદા પર વાત કરે છે |પણ આત્યારે તમને જેમ ખ્યાલ છે હોય તો બે ત્રણ સર્વે અઇ ભારત મા કરવામા આવયાતા ગુજરાત રિપોર્ટ જેમા મા જુદા જુદા |પણ અત્યારે પરિસ્થતિ જેમા બન્ને પાર્ટી કાગ્રેશ અને ભારતીય જનતા પાર્ટી <foreign lang="eng">net to net</foreign> બન્ને ચાલે છે |એઠલે આવતા છ દિવસે ચુનાવ કઇ ચરણ મા પહુચશે બરાબર છે, અત્યારે એમ પણ નહી કહી સકાય ભારતીય જનતા પાર્ટી બેટ આઇ જશે યા બહુમત થી આવી જશે કે કાગ્રેશ આવી જશે |એઠલે બન્ને પાર્ટી <foreign lang="eng">net to net</foreign> બન્ને ચાલે છે |એઠલે આવતા છ દિવસે ચુનાવ કઇ ચરણ મા પહુચશે એના પછી ત્યારે ૧૦ થી ૧૨ તારીખે જયારે મતદાન થશે ત્યારે મતદાન કો દાળા મન કોઇ દિવસ તો ગનાયી શકતુ નથી |હવે ૧૫ તારીખે ખબર પડી જશે કોની તરફ વધાર પલડુ નમીયુ છે |પરતું તમને એવુ નથી લાગતુ આલોકો અત્યારે બન્ને જે બન્ને મુદા જનાવી ગયા ભારતીય જનતા એ આતંકવાદિયો નો મુદો લઇને ચુનાવો પ્રચાર કરીને લઇ ને મોકલે છે અને તમે કયુ સોનિયા ગાંધી કાગ્રેશ ગરિબી જે ખાસ કરીને તમે કહયુ આર્થિક વ્યવસથા નો મુદા લઇને પ્રચાર કરે છે |છેલા કેટલા વર્ષો થી પાર્ટી આ મુદા લઇને ચાલે છે |પાર્ટી ની જોળએ એના સિવાય કોઇ મુદા જ નથી |પાર્ટી પાસે મુદા નથી ખાસ કરીને ગુજરાત ની પ્રજા મા જે મુખ્ય મુદા છે તોફાન પછી બેરોજગારી વધી ગઇ છે લોગો ના ધંધા થપ થઇ ગયા છે લોકો મા એક ભયભીત ની લાગણી થઇ ગઇ છે |ભયભીત થઇ ગયા છે |ખાસ કરીને પાની <foreign lang="eng">problem</foreign> છે |આજે બધા મુશ્કીલ ના મુદા છે એને કોઇ જોતુ નથી |ખાસ કરીને બન્ને પાર્ટીઓ તરફ જેમા ખાસ કરીને ભારતીય જનતા પાર્ટી જે રાષ્ટ્રીય મુદા મુકી રહ્યી છે |અટલ બિહારી વાજપેયી વડાપ્રધાન પહેલા જ કીધુ કિ ગોધરા મુદો ને રાષ્ટ્રીય મુદો નથી બનાવુ |એના પછી એમને જે મુદા ઉટાયો છો અક્શયધામ નો મુદો જેના પર હમલો થયો હતો જ એ આતંકવાદ મુદો છે |આજે પ્રજા ખરેખર યે જ જોઇ છે કે લોગો ને ધધો ચાલે બે પૈસા મળે રે આજે પોતાની રોજી રોટી મળી રે રોજગાર મળી રે એ લોકો ને જોઇ છે |મારા ખ્યાલ થી લોકો પણ આ વાત જાનતા હશે |આ વાત ને ગુજરાત જનતા ખાસ ધ્યાન આપી રહ્યી છે |મારા ખ્યાલ થી અતુલ ભાઇ લોકો પણ આ વાત સમઝતા હશે કે પચાસ વર્ષ ના હોય યા સ્વર્ણ વર્ષ ના હોય જીવન જરીયાત રેહીની કરની મુદા મહત્ત્વ ના હોય છે આતો બિલકુલ સાચી વાત કહી |ખાસ કરીને જયારે ભારતીય જનતા પાર્ટી હિદુત્ત્વ ની વાત કરે છે |અત્યારે ગુજરાત લોકો આ વાત ચોકકસ સમઝી ગયા છે કે <foreign lang="eng">no douth</foreign> ચાલો આપળે હિન્દુ છે |એક હિન્દુત્વ માર્ગ થી આપળુ કાયબીજ જીવન છે નથી ચાલવાનુ એવાત તો સાચી છે |એક તો મેન વસ્તુ એ છે કિ ગુજરાત ની છાપ ખરાબ થઇ ગયી છે |ગુજરાત મા બાહર થી જે વિદેશ થી આઇને જે વખાણ કરતા હતા કે મોટા ઉઘોગ બંદ થઇ ગયા છે |આ બધુ વિચારી ગુજરાત જનતા એવિચારી એ છે કે આ વકતે કયા મુખ્ય મુદા પર મતદાન કરવુ |એ જ આ ૧૨ તારીખ નકી થશે |આ ૧૫ તારીખે ખબર પડી જશે ગુરુવાર એનુ રિર્જલ્ટ આવાનુ છે |અમે તો એ આશા કરીએ કે આવતા ગુરુવાર ચુનાવ શંાતી મયે પતે |અને ગુજરાત પ્રજા ખુબજ ન્યાય પૂર્ણ ચુકાદો આપે |અને જે પ્રજા નિર્ણય લેશે માની લઇ એ સાચુ હશે એ તમે જે વાત કહીએ દેવ ભાઇ એ પ્રમાણ ને ડાયરેકટ્રર ઑફ જનરલ એજ વાત કિધી છે વિશ્વ હિન્દુ પરિષદ એ અમદાવદ મા છ તારીકે મહાન રૈલી રાખી છે |ત્યાર જ ઈદ નો પણ દિવસ છે ખાસ કરીને મુસલમાન ભાઈયો માટે |એ દિવસ કાયદો અને વયવસ્થા ન બગડે એઠલે એના માટે પણ એ લોકો સર્તક છે |દોસ્તો ને પણ ઉતારીયે દે છે કાને કે કાયદો, ન્યાય અને વયવસ્થા ન બગડે |ચુટણી બિલકુલ શાંતી થી થાય એમા માટે  ના ગણા પ્રયત્નો કરીને પોલિસ એ કોઇ જાતની શંાતિ ભંગ નઇ થવા દેવી ડાયરેકટ્રર ઑફ જનરલ એજ  પોલેસ કે છે પ્રવૃતિ નો આશા વ્યકત કરુ છુ |આ તો કે ગુજરાતી ભાઇયો તમારો કાર્યક્રમ  સાંભળી રહ્યા છે આપળો કાર્યક્રમ તમે આખરી સંદેશો આપશો ચુટણી બાબતો |ચુટણી બાબત આ વાત ઉ ચોકકસ કઇશ દેવ ભાઇ કિ આ છ દિવસ પ્રચાર એની રીતે થવાનો છે બન્ને પક્શ તો લડલી લેવાના છે મુળતમા તે છે પ્રચાર બંધા મુદા ઉટાવશે અને પછી ૧૨ તારીકે જ્યારે એનો મતદાન થશે |ત્યારે લોકો કેવા મુદા પર મતદાન આપશે કોઇ પાર્ટી કોઇ ઉમ્દીવારો ને ખબર જ નથી |અને ૧૫ ત્યારી કે જયારે પરિણામ આવશે ત્યારે ગુજરાત સમીકરણો ઘણા ના બદલાલા હશે યે તો ચોકસ વાત છે | 
 હવે અતુલ ભાઇ તમારો ઘણો આભાર વયકત કરું છુ | 
 આવજો | જય શ્રી કૃષ્ણ | 
 લાઇન પર રહ્યે જો |નમસ્કાર |આવજો |જય શ્રી કૃષ્ણ |</u>

<event desc="music" dur="approximately 3 seconds"></event>

<u id="21" who="GM001"><foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign> Asian</u>

<event desc="song" dur="approximately 9 minutes"></event>

<u id="22" who="GM001">ઉર્મિલા વાચકર નુ સુંદર સ્વર માધ્યમ <foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign> થી |આશા વ્યકત કરુ છુ સાભળવુ ગમયુ હશે |અને મિત્રો હવે આપળે સુ સાભળી સમય રાત્રિના બરાબર સાઠા આવ વગયા છે |સમય સંકેત કરે છે દેવ દેવ પરમાર કઇ અવનુ સભાળાઓ |જેન થી દરેક શ્રોતા બંધુઓ ને મોજ મજા ને મસ્તી આવે |તો બંધા શાન મા ભાન તાન મા આવી જાઓ |મોરની ની તાલ સાભળવી છે |અને મિત્રો મોરલી ની તાલ સાભળવી છે તો તમને વૃધ્દાવન જવુ પડશે એ આપળે સાભળુ છે પણ ખરેખર ત્યા જવા ની જરુરત નથી છે |એના માટે આપળે હદય રુપી કાન જરુરત છે |ધન્ય અતી એ ગોપીઓ જેમને બાસુરી ના સુર મોરલી ની ધુન મોરલી ની તાલ સાભળી છે અને વાસરી ના સુર સુર સાભળી ને ગોપીઓ દૌડી દૌડી ને આઇ જતતી |પણ અત્યારે હવે આપળે સુ કરીએ કઇક એવુ સાભળીએ |</u>

<u id="23" who="GM001">એવું સાભળી ની સવ ને આનંદ મળે |સ્નેહ મળે |ખરુ ને અને હા મિત્રો સાથે સાથે તમારા સ્નેહ ભરી હાળ માળા હરમિદ ભાઇ બૈસા સેવા આપે છે <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign> પ ૮૪૫૯ ૪૪૦ ૪૪૫ પર એમને પણ સંદેશાઓ પટાવતા રહેજો |આપળે કોઇ પણ સાથે સાથે, નમસ્તે, હાય, હેલો, સલામ અને ઇદ છુપાળેયા પટાવી હોય અને સાથે સાથે તમામ મુસ્લીમ ભાઇ ને બાઇ ઇદ મુબારક શુભઆચના વાટી રહ્યા છે, તો ચ્રદિકા બેન તમારો સંદેશો મળી ગયો છે અને સાથે સાથે સલામ અને ઇદ છુપાળેયા પટાવી રહ્યા છે દીપા બેન સોલકી જે દસ વર્ષ ના થયા છે પિતા શ્રી અશોક અને મમ્મી કલા બેન, રાજશ્રી, મહેશ ભઇએ લોકો જન્મદિવસ ખાસખાસ અભિનંદન છટા બરસારી રહ્યા છે |ફોન કરવા માટે તમારો ઘણુ ઘણુ આભાર વયકત કરું છુ |સાભળતા રહ્યેજો સાથ આપતા રહ્યજો |એમ. વિમલા બેન શુક્રલા <foreign lang="eng">writer</foreign> ના રહિશ કેમ છો તમે |કુશલ મંગલ છો તમે |કહી રહ્યા છે જય અમ્બા |દરેક શ્રોતા બંધુઓ ને અને માટે |</u>

<u id="24" who="GM001">માતા જી નો ગરબા નો રજુવાત કરવાનો કરી રહ્યા છે |અવશ્ય રજુવાત કરીશુ |આપકા હુકમ સરાખો પર |અવશ્ય સાભળતા રહ્યેજો સાથ આપતા રહ્યજો રાત્રિના બરાબર દસ વાગે સુધી |અને ચંપા બેન પીટર ના <foreign lang="eng">writer</foreign> ના રહિશ સાથે સાથે, કહી રહ્યા છે નમસ્તે કહી રહ્યા છે |અને કહી રહ્યા છે કાર્યક્રમ સાભળી રહ્યા છે આનન્દ લઇ રહ્યી છે |અને નીલ ગગન ના પખેનુ શ્વી. મુકેશ જહી ના સ્વર મા રજુવાત કરીશુ અવશ્ય રજુવાત કરીશુ |સાભળતા રહ્યેજો સાથ આપતા રહ્યજો |પણ અત્યારે આપળે સવ મળીને કહીક એવું કઇક સાભળી એ જે સવ ને ગમે |મનભાવે |</u>

<event desc="music" dur="approximately 3 seconds"></event>

<u id="25" who="GM001">મુકેશ જી ના સ્વર મા મારા ભવડા દિલ મા સ્વીકાર કરીલે |જી હૉ ભાઇ બહનો |</u>

<event desc="song" dur="approximately 6 minutes"></event>

<u id="26" who="GM001">અને ચંપા બેન તમારે સાભળી છે |</u>

<event desc="song" dur="approximately 2 second"></event> 

<u id="27" who="GM001">સાથે સાથે ગુન ગુવાનો મન થાય ને મિત્રો |ચાલો નીલ ગગન ના મિત્રો સભળી લઇએ ને મિત્રો <foreign lang="eng">back to back</foreign> |ભોળા દિલ નો સ્વીકાર પણ થઇ ગયો અને શિકાર પણ થઇ ગયો |</u>

<event desc="song" dur="approximately 6 minutes"></event>

<u id="28" who="GM001">અને પીટર ભઇ ના <foreign lang="eng">writer</foreign> ના રહિશ કાર્યક્રમ સાભળી રહ્યા છે આનન્દ લઇ રહ્યી છે |સવ ને સાથે સાથે, કહી રહ્યા છે નમસ્તે કહી રહ્યા છે |અને સાથે સાથે કહી રહ્યા છે સંુદર મજા નો ગીત આગળ ચાલીને અવશ્ય રજુવાત કરીશુ| ફોન કી રહ્યા છે સાભળતા રહ્યેજો સાથ આપતા રહ્યજો   |અને મિ. લકી બર્નિગમ થી છેક ખુને થી યાદ કરી રહ્યા છે ભાઇ ને બાઇ સર્વે મુસ્લીમ ભાઇ ને ઇદ મુબારક શુભઆચના વાટી રહ્યા છે, તો આભાર વયકત કરી રહ્યા છે |અને સાથે સાથે સર્વે શ્રોતા બંધુઓ જય શ્રી કૃષ્ણ રહ્યા છે નમસ્તે કઇ રહ્યા છે |આપળે પણ રિર્વશ કરી રહ્યા છે જય શ્રી કૃષ્ણ રહ્યા છે નમસ્કાર |અને જગદીસ ભઇ મેળગન થી ફોન કરી રહ્યા છે સાથે સાથે જય શ્રી કૃષ્ણ કહી રહ્યા છે |અને સાથે સાથે કઇ રહ્યા છે કે બને તો પુરોષત્તમ ભાઇ ઉપધ્યાય નો ગીત રજુવાત કરજો |કેમ નઇ |સાભળતા રહ્યેજો સાથ આપતા રહ્યજો બરાબર રાત્રિના દસ વાગે ત્યાં સુધી |આપને પણ સભાળીશુ આપ સવની ફરમાઇશ નોધ કરતા જઇએ છે |વારા ફરથી રજુવાત કરવાનો પ્રયત્ન કરી એ છે |જગદીશ ભઇ એ આપને ફોન કરેઓ એનો આભાર વયકત કરું છુ |અને અલી ભાઇ ક્રાર્યક્રમ સાભળી રહ્યા છે અને આનન્દ લઇ રહ્યા છે |અને કઇ રહ્યા છે ક્રાર્યક્રમ સાભળવા મજા આવે છે |સવ ને ઇદ મુબારક શુભઆચના વાટી રહ્યા છે |આફણે પણ અઉથી બૈઠા બૈઠા ઇદ મુબારક શુભઆચના વાટીએ છે |</u>

<event desc="music" dur="approximately 1 seconds"></event>

<u id="29" who="GM001">ગીત સાભળુ છે તમને સંુદર મજાનું અવશ્ય સભાળીશું અલી ભાઇ |ફોન કરવા માટે આપનો ગણો ઘણો આભાર વયકત કરું છુ |અને હા મિત્રો સાથે સાથે ગીત નો રણકાર, જનકાર સાથે સાથે ભવાઇ ભજન હોય સાથે સાથે ભજન કીર્તન હોય અને સાથે સાથે ભવાઇ ભજની સાથે સાથે રાસ ગરબા હોય, રાસ ગરબા ની જોડે જોડે રુપાળી પયારી ગજલો હોય અને સાથે સાથે પ્રણય ગીતો ની લાહની હોય |સંુદર મજા ના ગીતો હોય મજા આવેને |અને સાથે સાથે સુંદર ઠગલા સંદેશાઓ હાર માળા હોય |જેની સુહાવશ અને વરસા વરસાતા રહીએ |અને તમે આનન્દ માળતા રહો, અને અમારો સંગીત નો સ્વાદ માળતા રહો |અને સાથે સાથે પ્રભુ નો ર્સ્પશ પામો એમા પ્રભુ નો વાસ હોય છે સાથે સાથે|સંગીત મા પણ પ્રભુ ના ર્સ્પશ પ્રભુ નો વાસ હોય છે |ભજન ના શબ્દો લાહણી અને વાણી મા અને સાથે સાથે પ્રભુ નો ર્સ્પશ સમાયલો હોય છે ભજન ની અંદર તમે અવશ્ય માળતા હશો હો મિત્રો કાર્યક્રમ મા એવું ઉ માની લઇ છુ મિત્રો |હવે મે પછી જે સેટ કરીયુ છે સંુદર મજાનું ગીત અવશ્ય સવ ને સભાળવું ગમશે |અને ખાસ કરીને આ ગીત મા અતુલ ભાઇ સાતવના કરુ છુ, જે આ ભજન છે મને પણ બહુ ગમે છે |અને હુ આશા વયકત કરુ છુ કિ આપને સાભળવુ અવશ્ય ગમશે |હુવાજી મારા વાલા |અને <foreign lang="eng">orignal</foreign> ચિત્રપણ નસીબ દાર જેમા થી ર્સ્વર્ગીય નારી |આશા ભૌસલે ના સ્વર મા |સવ સાથે સાથે મળીને સાભળીએ પ્રભુ નો ગુણ સંદેશો જેની અંદર છે પ્રભુ નો ર્સ્પર્શ પામીએ |પ્રભુ ની લાહણી જેની અંદર છે સાથે બૈસી ને સાભળીએ|</u>

<event desc="song" dur="approximately 6 minutes"></event>  

<u id="30" who="GM001">કેટલા સંુદર શબ્દો છે માને તો મનાવી લેજો મારા વાલા કેજો |પ્રભુ ને આપળે રીસાવી જઇ તો પ્રભુ ને કેવો વળીએ છે |પ્રભુ સાથે એક જ અલગ સંબંધ છે |જે નિરાકાર છે એમની સાથે નો જે આપળો સંબંધ છે મન ની અંદર જે આકાર લે છે તે દરેક નુ જુદુ જુદુ મેળાવ હોય છે |પણ એનુ જે મેળાવ હોય છે એક જ છે પ્રભુ નો જે ર્સ્પર્શ છે એ હાલક હોય છે |એનું જે મનન તમે આખ મીચીને કરો તો પ્રભુ ના દર્શન થઇ જાય |</u>

<event desc="music" dur="approximately 2 seconds"></event>

<u id="31" who="GM001">આપળુ કામ ન બને તો આપળો પ્રભુ સાથે પણ ઝગડી લઇ છે |અવ સકન થાય ત્યારે પણ પ્રભુ જોળે લઇ છે |પણ એની અંદર ઘણા બધા સકેત હોય છે પ્રભુ ના |માને તો મનાવી લેજો ખુબજ સુંદર શબ્દો |અને ગુણ સંદેશો જેની અંદર છિપાયલો ભવાઇ શબ્દો જે અતલ ભાઇ વ્યાસ તમને જરૂર થી સાભળીવુ ગમુયુ હશે |અને <foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign>ના તમામ શ્રૌતા બંધુઓ ને અવશ્ય સાભઝવુ ગમયુ હશે |ધાર્મિક તમામ ધર્મ પ્રમેઓ અને તમામ ભકત પ્રેમીઓ ને, તમામ ભજકો
ને પ્રેમીયો ને |કાર્યક્રમા ના બીજા ભાગ મા આપળે અંત તરફ જઇએ છે |રાત્રિના ના ના સમાચાર આવતા પહેલા આપળે નાનકળુ કઇક સાભળીએ |એ પહેલા આપ સવ ને ફરીવાર યાદ આપાવી દઉ તમારો મારો સાથ રહેશે બરાબર રાત્રિના દસ વાગ્યા ત્યાં સુધી |સાભળતા રહેજો સ્નેહ ભીનો સાથ આપતા રહેજો |અને તમારા સ્નીહે ભીનો હાર માળા પહેરાવતા રહેજો |હરમિદ જી ને <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign>  ૮૪૫૯ ૪૪૦ ૪૪૫ પર અવશ્ય પાઠવાતા રેહજો |</u>

<u id="32" who="GM001">આપળા સંદેશાઓ વાચતા મને પણ ને આપને ઘણો આનન્દ થાય છે |અને જે તમારી ફરમાઇશ હોય છે એનો અમે નોધં લઇ છે |અમે હવારે પૌર મા તમારી ફરમાઇશ ગીતો પણ રજુવાત કરતા રહ્યી છે |અને એજ અમારો ઉત્સાહ છે |તમારો સંદેશઓ અમારો ઉત્સાહ છે, એજ ઉમગ છે, રંગ છે, જોશ છે જેના થી અમે કાર્યક્રમ ને સફળ બનાવો નો પ્રયત્ન કરીએ છે <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign>  ૮૪૫૯ ૪૪૦ ૪૪૫ પર |હવે સુ સાભળીશુ |સવ સાથે મળીને કઇક જુણુન, જાનીતુ માનીતુ ગીત સાભળીએ |જે સાભળીને ઘરે બૈઠા બૈઠા પણ ગુન ગુનાવના માળો |ઉ દાવા સાથે છે કહુ છુ |સવ ની પસંદ નુ ગીત રજુવાત કરુ છુ |જે સવ ને સાભળવુ ગમશે |મન ભાવન ગીત |<foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign>માધ્યમ દ્વારા |</u>

<event desc="music" dur="approximately 3 seconds"></event>

<u id="1" who="GM001">જુનુ ગીત નવુ સ્ટાઇલમા |જી હૉ |</u>

<event desc="song" dur="approximately 6 minutes"></event>

<u id="33" who="GM001">જી હા મિત્રો છેલા જી પઠાવ થી પટાળો લાવજો મારે મોગા હોય કે સસ્તા લેતા આવજો |એક નહી અનેક લેતા આવજો |<foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign> માધ્યમ દ્વારા |એક માત્ર મંનોરંજન આપ તમામ ની સેવા મા |સમય રાત્રિના બરાબર નવ વાગે ત્યા સુધી |સામાચાર આપતા રમણ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર દ્વારા |</u>

<u id="34" who="GM001">તો ગુજરાતી પ્રોગ્રામ દેવ પરમાર પર <foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign></u>

<u id="35" who="GM001">આ <foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign> નેટર્વક છે |અત્યારે રાત્રિના બરાબર નવ વાગ્યા છે |સામાચાર પ્રસ્તુત કરે છે રમણ ભાઇ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર |</u>

 
<u id="36" who="GM001">સૌ પ્રથમ મુખ્ય સમાચાર 
 અડંર ગ્રેજીયસ ની ટુયશન નો વધારો ની સકયતા 
 રોયલ બટલર ની પુલિસ તપાસ દરમ્યાન મા કોઇ અવરોધો નહી 
 બર્નિગમ સિટિ ની કઞાઉસિલ નવુ અભિયાન કેમ્પયીન</u>

<u id="37" who="GM001">હવે સમાચાર વિગત વાર જોઇએઃ 
 વડા પ્રધાન શ્રી ટોની બેનીયલ આજે હાઉસ સમ્બોધન કરતા જનાવીયુ હતુ કે ઇગ્લેડ અને વિસ મા ભનતા વિધાર્થી પિટો ને વધારે ટયુશન ફિસ આપવી પડશે |સરકાર ની આ પગલા ની સામે વિરોધ દર્શવા હજારો વિધાર્થી <foreign lang="eng">Central London</foreign> એ સેગસ કાળીયુ હતુ |વધા પ્રધાન વધારમા વધાર જનાવી હતુ વિધાર્થી પિટો ને વધુ નાના જરુરત છે |હાલ મા લેવાતી ટુયશન ફિસ વધાર લીધા વગર છુટકો નથી |તાજેત્તર મા એવા લોકો સિધ્દ થયા હતા રોયલ બટલસ નિ કેઅર નિતિ બાબત મા તપાસ કરેલા પુલિસ અધિકારી સામે રાજ્ય સાહી અમદારેઓ અવુરધો કરીયા હતા |તીન સૌ વીલસ સામે આવા અક્શેપો સામે પટકાર ફેકો છે |તેમના ખાનગી મંત્રી સવ માઇકલ પીટે જનાવીયુ છે કિ મેટ્રો પોલિટિયન પુલિસ કમીશ્નર અને ડાયટેકર ટુકે પ્રોશુયુકેશન બન્ને સંતોષ જાહીર કરતા જનાવીયુ છે કે તપાસ કરતા દૌરાન પુલિસ કર્મચારી ને ગેર માર્ગે દૌરા મા ન આવયા હતા |યુનાઇટેડ સ્ટેટ જનાવે છે કે રાષ્ટ્રીય સંઘ ના શસ્ત્ર નિરક્શણ <foreign lang="eng">Weapons</foreign> નિરિક્શકો એ વધુ આક્રમિક રીતે વધુ ખાનગીવી વધારવી જોઇએ | </u>

<event desc="music" dur="approximately 3 seconds"></event> 

<event desc="announcement clip" dur="approximately 10 seconds"></event>

<u id="38" who="GM001">મિત્રો આ તો હતા આજે રાષ્ટ્રીય અને અંતરાષ્ટ્રીય સામાચાર પ્રસ્તુત કરતા રમણ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર દ્વારા <foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign> માધ્યમ દ્વારા |સમય રાત્રિના બરાબર દસ ત્યા સુધી મિત્રો દર ને બુધવાર ની સુહાની સંધ્યા મા મનોરંજન પ્રસ્તુત કરતા દેવ પરમાર |સાભળી રહ્યા છે દેવ પરમાર ને રાત્રિના દસ વાગ્યા સુધી ભાવ ભીનો સાથ |સાભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો |આજાના કાર્યક્રમ ના છેલ્લા ભાગ મા સંગીત સેહલ મા દેવ પરમાર રંગે રંગે |અને ગીત સંગીત ની સદાબાહાર સંગે સંગે |</u>

<u id="39" who="GM001">અને મિત્રો હવે આપળે સુ સાભળી દીપા બેન સોલકી જે દસ વર્ષ ના થયા છે પિતા શ્રી અશોક ભાઇ તેમજ અને મમ્મી કલા બેન શીરતલ, પ્રિયા, રાકેશ, રાજશ્રી, મહેશ ભઇએ લોકો જન્મદિવસ ખાસખાસ અભિનંદન છટા બરસારી રહ્યા છે |હકા બકા ગીત ની સુભેદા છટાવી છે ફરમાઇશ મોકલાવી છે |ક્શમા ચાહુ છુ એ વકતે મારી પાસે નતુ |એ પછી મારી પાસે લાઇનપ કરીયુ છે |આશા વયકત કરુ છુ તમને જરૂર સાભળવુ ગમશે |અને પ્રફુલ દવે ની ફરમાઇશ મોકલાવીતી જે ગીરીશ ભાઇ શ્રૃગાંર ના પેંટર ની હતી |અને તમે જય શ્રી કૃષ્ણ કરી રહ્યા છો |અને સાથે સાથે ઉપધ્યાય નુ સાભળવુ હતું |આશા વયકત કરુ છુ એપછી મે સેટ કરીયુ છે તમને જરૂર સાભળવુ ગમશે |<foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign> માધ્યમ થી |નેર્ટવક હતુ ત્રીજા કલાક નુ મનોરંજન |પહેલુ ગીત આપ તમામ ની સેવા મા |</u>

<event desc="song" dur="approximately 6 minutes"></event>

<u id="40" who="GM001">જી હૉ ભાઇ બહનો તબલા ની થાવ મજીરા ની થાન અને ડાડીયો ની ખડખડાહટ |આ અફલાતુન ખડખાડહટ <foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign> માધ્યમ થી દેવ પરમાર રંગે રંગે |રાત્રિના દસ સુધી સંદર મજાનો મેળો સાભળતા રહો સવ નો નજરાનો સવ નો મનભાવન મનોરંજન કાર્યક્રમ ગુજરાતી કાર્યક્રમ બુધવાર ની સુહાની સંધ્યા એ |મન ભડકે અને દડકે |પ્રફુલ દવે અને સાથી કલાકારો |</u>

<u id="41" who="GM001">હવે થોડીક સમય આપળે સાભળીશુ અરણ ગાંધી ના જે પ્રિ રેકોડેર્ડ વાર્તાલાપ છે જે સાભળીશુ થોડિક ક્શણો મા |આ સ્ટીયટ મે ગ્યારહ એક વર્ષ પહેલા શુરુ કરી કારણ કે ઉ ગયતો અમેરીકા, બિર્યનબાન મા એનો અભ્યાસ કરવા માટે, અફ્રિકા હુ રહ્યો હતો ત્યા રંગભેદ નો સવાલ | 
 બરાબર 
 ઈડિયા ત્યાં આયો આપના કાસ્ટ ના ભેદ નો સવાહ હતો | 
 પછી મે અમેરીકા ના રહિશ મા ના ભેદભાવ મા વાચેલુ હતુ |એઠલે આ બે ત્રણ જાત ના ભેદભાવ જે આપળા એમા છે |એનો અભ્યાસ કરીને આ વિષે મે ચોપડી લખી હતી અને માટે ઉ ત્યા ગયો હતો પણ પછી ત્યા જઇને ત્યાના લોકો ને બાપુજી વિષે જાનવા માટે એઠલી બધી ઇચ્છા હતી એમના માટે એમની જાનવા ની એઠલી બધી એ હતી કે મને આખો દિવસ પ્રશન પૂછા કરે |અને મને આમંત્રણ મળયા કરે અને લેચર કરવા માટે તે |<foreign lang="eng">no sound</foreign></u>    

<u id="42" who="GM001">વારસ દાર તરીકે એમના એ સરસ વિચારો |એની લાગની સાથે આપળે સાચવી રાખી છે |એનો એનો ખુબ ખુબ આંનદ થાય છે  
 અને મારા ફરજ એવુ લાગે છે કે મારા જે થાય જે કરીને એ લોકો ને સિખાવુ જોઇએ |કારણ કે ઉ જે બાપુજી જોડો નાનપણ મા સિખયો છુ નાનપન મા એમની સાથે રહીને ઘણા બધાં એવા જેના સાર હોય લેસનો સિખળાવતા હતા |જેમ કે ઉ નાનપન મા મા અફ્રીકા હતો ત્યારે મને તો પહેલા તો ગોરા છોકરાઓ મારેયો હતો કારણ કે એમના કરતા મારો રંગ જુદો હતો |એના પછી થોડાક મહીના પછી મને કાડા છોકરાએ મારેયો |કારણ કે એમને પણ મારો રંગ જુદો લાગેયો |એઠલે મને ઘનો ગુસ્સો ચઘયો હતો એઠલે મને વેર લેવાનો મન થઇ ગયો હતો |એઠલે તે વકતે મારા પિતાજી એ અને મારા માતાજી કહીયુ કે ચાલો આપળે ભારત જઇએ અથવા ત્યા બાપુજી પાસે રહેવા નો મોકો મળે |ત્યારે બાર વર્ષ ઉમ્ર મા અમે ગયા હતા ઇડિયા |ત્યારે ઉ બાપુજી પાસે લગભગ અઠરહ મહીના રહ્યયો |અને એ દરમ્યિના મને બાપુજી એઠલી સિખામન આપી  મને લાગે છે કે બધા ને સિખાવા ની જરૂરત છે |બાપુજી મને કિધિયુ કિ ગુસ્સો આપળ જે આવે છે એ ગુસ્સો જે <foreign lang="eng">electricity</foreign> સુધી જેઠલો જ પાવર ફુલ છે કે એ આપળે સારી રીતે વાપરીએ તો એનો સારો ઉપયોગ કરી સકીએ |અને ખરાબ રીતે વાપરીએ તો ખરાબ ઉપયોગ થાય |એઠલે જે રીતે <foreign lang="eng">electricity</foreign> ને આપળે ઘરમા લાઇએ કામ મા ઉપયોગ કરીએ છે એને બહુ સારી રીતે એનાથી કરીએ છે એજ રીતે આપળે ગુસ્સા પણ સારી રીતે લાઇને સારા કામ અને <foreign lang="eng">energy</foreign> મા લેવુ જોઇએ |અને કાબુ મા રાખવો જોઇએ |અને એ કે તેને જે મારવા એવુ થાય છે કે વેર લેવાનો એક બીજાનો મારવાનો તો એનાથી તો કઇ ઉપયોગ તો થવાનો નથી પણ જો તુ તારા જીવન એવુ સિખાવે કે આવો ભેદભાવ કરવાનો ખોટુ છે આપને એવુ ન કરવુ જોઇએ |તો એ સિખામન થી લોગ કઇ સિખસે અને કદાચ એ બદલાએ તો  એ રીતે દુનિયા માઞથી ભેદભાવ કાઠી નાખિયે |તો એનો વધાર ઉપયોગ થાય |એઠલે એ સિખામન થી આજે ઉ જે કામ કરુ છુ મને એ થાય એ સિખામન મને આજે બહુ જ ઉપયોગી છે બહુ <foreign lang="eng">important</foreign> છે |અને આપળે જે વાત કરીએ છે કે કસ્તુર બા અને ગાધીજી આને આખી દુનિયા એમના જે જુદા જુદા એમની જે મા તો હતી જે એમના સંબંધો એક બીજા ને પ્રેરણા આપવી ત્યાગ ભાવના રાખવી એવા જે સંબંધો રહ્યા |દુનિયા ને એમની પાસે ઘણુ બધુ સિખવા મળ્યુ |પણ આપળે જે વર્ણન કરીયુ કે દાદા કે દાદી તરીકે આપણે કેવી રીતે વર્ણોસો |આપને એમની પાસે થી ઘણુ વધુ સુ સિખવા મળશે |આપળે અત્યારે જે સંુદર જે દાખલો આપેયો એ ઉપરાંત આપળે બીજુ કઇ સકો | 
 મારા માટે એ લોકો હમેશા દાદા ને દાદી જ હતા |એઠલે એમને સંબંધ પણ રાખયો હતો |બાપુજી  નકી કરીયુ હતુ ઉછુ એઠલે તુ મને રોજે એક કલાક આપજે |અને એ કલાક દરમ્યાન મારે સાથે વાતો કરજે |અને મને વારતાઓ કે |અને કોઇક વાર મને લેસન મા કઇ મુશ્કીલી હોય તો એ મને બતાવતા કે કેવિતે કરવાનુ |એ બધાં કરતા હતા |એઠલ દાદા ના જેવુ જ મારી સાથે એમનુ વર્તન હતુ |બા સાથે મારો જરા પરિચય ઓછો છે |કારણ કે બા ને ઉ છેલ્લા મળ્યો ત્યારે છ વર્ષ હતો |પછી કસ્તુર બા ગુજરી ગયા |એઠલે બહુ જાખો પરિચય છે એ પણ છતા મને એમ થયુ કે મોટા થયા પછી કે બા ને પુજાવી જવયા છે |બા ની સ્મૃતિ વિષે જનાવાય છે લોકો ને બાપુજિ વિષે જાનકારી હતી એઠલી બા વિષે ન હતી |જેઠલી  બાપુજી વિષે ચોપડી લખાય છે એઠલી બા વિષે બહુજ ઓછુ લખાયુ હતુ |તે પછી મે વિચાર કરોઓ કે રિસર્ચ કરીને ઉ એક ચોપડી લખુ બા ની આત્માજા કરીને |એઠલે મે ઘણો બધ્યો રિસર્ચ કરોયો છે |એમા બા વિષે લખાણ મા કહી જ હતુ નઇ |એઠલે મે લોકો ને મળીને <foreign lang="eng">interview reduce</foreign> કરીયુ ને એમની પાસે થી બા વિષે બધુ જાનીયુ |અને એના ઉપર થી બા ની આખી આત્મકથા લખી છે |જે અઇયા લંદન મા પણ છપાયે છે |ના આપીયુ છે લોકો <foreign lang="eng">mid night</foreign> એ કે શા માટે આ ટાઇટલ આપીયુ છે ખબર નહી |અમેરિકા મા જે ચોપડી છપી છે એનુ નામ આપીયુ છે <foreign lang="eng">The Forgotten of women</foreign> |અને ઈડિયા પણ પેમવિલયન ને પેપર બેક મા કાળયુ છે |અને કોઇક આઇ મરાટી મા ટાસ્લેટ કરીયુ છે |અજુ ગુજરાતી મા ટાસલેટ નથી થઇ |અમે એવી આશા રાખીયે કિ એક દિવસ ગુજરાતી મા પણ જરૂર થી એક ચોપડી | 
 ઉ આશા રાખુ છુ કિ બધી જ ભાષા મા ટાસ્લેટ થાય અને લોકો ને બા વિષે જાનવા મળે | 
 જરૂર એમીની પ્રેરણા વગર ગાંધી બાપુ આટલા આગળ ન આવી સકે હોય | 
 બિલકુલ ન આવી સકે | 
 બિજુ આપળે અત્યાર ના જે સંજોગ ચાલી રહ્યા છે આ માહાત્મા ગાંધી ની ભુમિ પર જ જોઇએ કે ગુજરાત મા છેલ્લા કેટલાક વખત થી કેટલી બધી તનખીરી ચાલી રહ્યી છે કોમી રનખારો, હિન્સા તો એમ કે આપનુ એનુ સુ માનો છે | 
 મને એ બધુ જાની ને બહુ દુ:ખ થાય છે કે મારા લોકો જે ગુજરાતી ઉ પણ કહેવાયુ |અને ગુજરાત ના લોકો આવુ રનખાણ કરીયુ મારે માનવા મા ન તુ આવીયુ |અને વાચીને હરર થયો અને દિલ ફાટી ગયુ |સુ કઇ સકાય આવા માટે |પણ એવી આશા રાખુ કે ગુજરાતી લોકો મા પાછી સદ બુધ્દી આવે અને આ બધુ જે થયુ એનુ કઇક ઉકેલ આવે લાવે પાછા બિજા સાથે આનન્દ મા રહી સકે |અને એ ગુજરાત છે જે પ્રતિક થવુ જોઇએ ના આખા દેશ મા જ્યા આપળા થી હિંસા અને ભેદભાવ કાઠીને વગર જીવન કાળી સકીએ એક બીજા સાથે | 
 અને આપળા દેશ મા જે શ્વતંત્રતા આપવા માટે ની શુરૂઆત ગાંધી બાપુ એ ગુજરાત કરી છે ગુજરાત જ ના પુત્ર જ હતા |ત્યા આ બધુ જાનીને ખરેખર ઘણુ દુ;ખ થયા છે અને ગુજરાત થી આગળ જઇએ તો આજકલ ભારત ભર મા કૌણી રણખારો વધી રહ્યા છે |એનુ કેટલા કારણો આ પણ છે કે રાજકારના આપળા પોતાના સ્વાર્થ માટે ઉપયોગ કરી રહ્યા છે |આ પરિસ્થિતિ મા બાપુ હોત તો એમનુ સુ પ્રતિસાધ રહ્યો હોત | 
 બાપુએ એમના જીવન વકતે જે જોવીયુ કે <foreign lang="eng">politican</foreign> જે આ બધુ એને <foreign lang="eng">exploit</foreign> કરીને એનુ ઉપયોગ કરીને દુરપયોગ કરી રહ્યા છે |એઠલે મે ઘણી વાર ચેતવયા હતા કે <foreign lang="eng">politices without principal</foreign> એ બહુજ ખરાબ ચીજ છે |અને એવુ ન થવુ જોઇએ |પણ પોલિકટેસ એઠલે એવુ એ છે કે એમા સ્વાર્થ આપળે જોઇએ છે |અને લોકો ને વધારે આપળિ પોજિશન જોઇતી હોય છે ગમેતે કરીને લોકો ખુશી મેળવવાનો પ્રયત્ન કરે |અને પછી ત્યા બૈસીને આવી બધી લોકો મા ફાટફુટ કરાવે |એ <foreign lang="eng">divide and rule</foreign> ની જે <foreign lang="eng">policy</foreign> હતી બ્રિટેન ની |એ હવે પોલોટિશયર આપળા પર ઉપયોગ કરે છે કે કેવી રીતે એક બીજા ને લોકો ને લડાવે કરે અને એના પછી લોકો એના પર રાજ કરે |આમા ભારત ની વાત કરીએ તો આમ જોઇએ <foreign lang="eng">internationly</foreign> તો વિશ્વ ભર મા જે <foreign lang="eng">war &amp; terrisom</foreign> ચાલે છે અમેરિકા અને ઈરાક ઓસામા બિન લાદેન વગેરે |હવે એ જોતા બાપુ જે સલાહ હતી <foreign lang="eng">I for eye will make world blind</foreign>, અને એ જે સહન શીલતા ઓછી થઇ રહ્યી છે |તો સુ બાપુ અંગે આજ સલાહ આપતા આજે પણ હોત તો | 
 મને લાગે છે કે બાપુ હોત તો એજ સલાહ આપી હોત અને કે એમને એ પણ જોવીયુ હોત આજે આપ ને બતાવે છે |ઈરાક ખરાબ છે અને સદામ હુસૈન કાઢવાની જરૂરત છે |પણ બધુ એના  પાછળ આપળે જોઇએ તો આ લોકો એના મા એમનુ સ્વાર્થ છે |કે અને એમના આઇલ વિષે જે બધા પ્રોબ્લમશ છે એના પાછળ આ લડત નો એઠલો બધો ચાલી રહ્યો છે |અને સદામ એઠલો બધો એ નથી અને ઈરાક એટલો બધો એ નથી |એ જે મે કીદીયુ <foreign lang="eng">politices without principal</foreign> એ <foreign lang="eng">internationly</foreign> પણ એ જ બધુ થયી રહ્યુ છે |<foreign lang="eng">terrisom</foreign> એ જે કાઠીયુ હતુ જર્જ બુશ એ ત્યારે એમના પર મે એમના પર લેખ લખયો હતો |<foreign lang="eng">rule &amp; terrisom</foreign> પર અને મે કીધીયુ <foreign lang="eng">war &amp; terrisom</foreign> આપળે કેવી રીતે કઇ સકીએ છે |કારણ કે <foreign lang="eng">terriosist</foreign> કૌન છે આપળે જાન પાયા નથી |એ લોકો આપળે કોઇ <foreign lang="eng">indetficition</foreign> લઇ ને ફરતા નથી |અને ટેરિસ્ટ આપળા બગલ મા છે |એ ઞામ રહેતા હોય છે અને ગામ ની બાર પણ રહેતા હોય છે |તો એ લોકો શુ ત્યારે તમે એક ટેરિસ્ટ મારવા માટે પચાસ નિર્દોષ લોકો ને મારો તેનો અર્થ જ સુ |એમ તો ટેરિજમ વધારો જ થતા હોય | 
 જરૂર 
 <foreign lang="eng">war &amp; terrisom</foreign> કરવી હોય તો પહેલા આપનો એમા સુ એ છે જોવાનો <foreign lang="eng">inforism</foreign> કરવાનો જરૂર છે |કે આપનો સંબંધ બીજા ની સાથે ખરાબ કેવી રીતે થઇ ગયો |આવી રીતે મારર વાનો પ્રયત્ન કરે છે |
 બરાબર છે 
 એ પહેલા જાનવાનો પ્રયત્ન કરીએ |સંબંધ સુધારવા નો પ્રયત્ન કરીએ |અને એ સંબંધ સુધારીએ અને સુધારશે |અને ત્યાને લોકો ને જે જોઇએ છે અને જે એમનો માગણી છે એ આકાક્શાઓ છે આપળે કેવી રીતે પુરી પાડવી એ | તો પછી લોકો મા સારા સંબંધ વધે |અને શતીત; ફૈલાએ | 
 તો તમે એશિયન લોકો ને સુ સંદેશ આપવા માગો છો | 
 ઉ એ લોકો એઠલો જ સંદેશો આપવા માગુ છુ કે અઇયા એઠલા બધા હિન્દુસ્થાન ના હિન્દુ છે અને મુસ્લિમ છે તો સાથે મળીને વિચાર કરે કે આ બધુ જે ગુજારત મા થયુ |અને અત્યાથી આપળે કેવી રીતે ઉકેલ લાવી શકીએ |અને આપળે એને કેવી રીતે સારો સંબંધ સારો કરી સકીએ કે એક બીજા સાથે એના પર કઇ વાર્તા ગાત થવી જોઇએ |અને ઉ આશા રાખુ છે કે અઇના હિન્દુ અને મુસ્લિમ એક મિત્રા મળીને વાતો કરે એનુ કઇ ઉકેલ આવે એ જે દેશ મા પણ એનો લોકો ને પ્રચાર કરી સકીએ |અને લોકો ને ત્યા શાતતા લાવીએ |</u>

<event desc="music" dur="approximately 3 seconds"></event>

<u id="1" who="GM001">
દેવ પરમાર <foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign></u>

<event desc="song" dur="approximately 1 minutes"></event>

<u id="43" who="GM001">અને અરવિદ ભાઇ અને સરીતા બેન લુટાર ના રહિશ ૩૦ મી એમની લગન તારીક હતી |ગયા શનિવારે |ખાસ એમના માટે ફરમાઉશ મારા તરફ થી ગીત એમના માટે રજુવાત કરુ છુ |એમની ઘણી બધી શુભ છેદના અને અભિનંદન |</u>

<event desc="song" dur="approximately 5 minutes"></event>

<u id="44" who="GM001">જી હૉ અરવિદ ભાઇ અને સરિતા બેન જુની યાદો તમારા આસે પાસે વિટવી ગયા હશે |૩૦ મી તમારા લગ્ન તારીખ |અભિનંદન તમને પણ |અમારી તરફ થી શુભ છાપનાઓ |આશા વયકત કરુ છુ કિ સંદર મજાનુ આ પ્રણય ગીત <foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign> ના માધ્યમ ના દ્વારા દેવ પરમાર રંગે રંગે.બરાબર રાત્રિના દસ વાગ્યા ત્યાં સુધીજી હૉ ભાઇ બહનો બરાબર રાત્રિ ના દસ વાગે ત્યાં સુધી.બરાબર રાત્રિના દસ વાગ્યા ત્યાં સુધીરંગે રંગે  તમારો મારો સાથ સ્નેહ ભરેલો સાથ <foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign> નેટર્વક દ્વારા માધ્યમ દ્વારા <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign> હરમિદજી ભાઇ આપણી સેવામાં બૈસા છે તમારી સેવા માટે ટેલિફોન માટે સદેશાની હાર માનવા માટે સેવા મા અને પ્રસવ માટે</u>

<u id="46" who="GM001">તમે મારુ મન મોહી લીધુ છે <foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign> માધ્યમ થી ડુબી જાય એવી આશા વયકત કરુ છુ |કેટલાક સંદેશાઓ સ્ક્રીન પર બાકી છે એ આપળે જોઇ લઇએ વારા ફરી થી |ફતેહ ભાઇ તમે અમને યાદ કરયા સુ વાત કરો છો |કાર્યક્રમ સાભળી રહ્યા છો આનન્દ લઇ રહ્યા છો તો ચાલો |તમે સવ ને જય શ્રી કૃષ્ણ કરયા છે |તો આપળે પણ રિર્વશ કરી રહ્યા છે જય શ્રી કૃષ્ણ રહ્યા છે જય શ્રી રામ ફતેહ ભાઇ |અને સાથે સવ તમે ઈદ ની શુભેચ્દા પટવી રહ્યા છો અને સાથે સર્વે શ્રોતા બંધુઓ જય શ્રી કૃષ્ણ અને જય શ્રીયા રામ ને અને સાથે ઇદ ની મુબારક ફતેહ ભાઇ તમારો આભાર વયકત કરુ છુ |અને છોટા લાલ નેશ્નલ થી કાર્યક્રમ સાભળિ રહ્યા છે અને આનન્દ લઇ રહ્યા છે આનન્દ માળી રહ્યા છે |સવ ને જય શ્રી કૃષ્ણ કરી રહ્યા છે તો છોટા લાલ અમે પણ સવ ને જય શ્રી કૃષ્ણ અને જય શ્રીયા રામ કરી રહ્યા છે તમારો સંદેશો રિર્વશ કરી રહ્યો છુ |કાર્યક્રમ સાભળવા માટે આભાર વયકત કરુ છુ |અને ફોન કરવા માટે ઘણો આભાર વયકત કરુ છુ |અને મુકેશ ભાઇ બર્નિગર્મન થી ફોન કરી રહ્યા છે નમસ્તે જય શ્રી કૃષ્ણ કરી રહ્યા છે |કેમ છો મજામા છો |કાર્યક્રમ સભળી ને મજા લઇ રહ્યા છો, આનન્દ લઇ રહ્યા છો સાભળી રહ્યા છો |અમને જાનીને ને ખુબજ આંનદ થાય છે |અને રમણ ભાઇ પરમાર ભાઇ શીલા બેન પરમાર છેક ગ્રીન બાગ થી યાદ કરી રહ્યા છે અમે પણ ને જય શ્રી કૃષ્ણ અને આપને જય શ્રીયા રામ કરી રહ્યા છે |સાભળ તા રહેજો સાથ આપતા રહેજો |અને પ્રસાદ રુપે આપળ રજુવાત કરીશુ |સાભળ તા રહેજો સાથ આપતા રહેજો બરાબર રાત્રિના દસ વાગ્યા ત્યાં સુધી|અને નમ્નર કેમ ભુલાયે <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign> પર |હવે સુ સાભળશો |ચલો જોઇતે ખરા સુ સેટ કરીયુ છે દેવ પરમાર એ|</u>

<event desc="music" dur="approximately 3 seconds"></event>

<u id="48" who="GM001">આ એક સંુદર મજા ની એક પ્રણય ગજલ છે |ગજલ સમ્રાટ મનહરવ દાસ |ગજલ ની અરવાર |મોરલા ની સુંદર મજા નો સ્વર |મોરલા નુ બિજુ હરકતુ હોય એવુ મુરલા નુ સ્વર |</u>

<event desc="song" dur="approximately 6 minutes"></event>      

<u id="49" who="GM001">થોડુક વાક મારુ અને થોડુક વાક તારુ શા ને જુદાઇ માળયીએ | ચાલ ભુલી જવાય એવુ માની લઇએ |સાથે ગાળીલી છે એક એક બુલી ક્શણ |પુછવા જાઇએ કોઇ ને તો દિલ ને હાથ મા સૌપી દઇએ |સુંદર મજા નો સ્વર મનહરવ દાસ ગજલ સમ્રાટ <foreign lang="eng">BBC ASIAN NETWORK</foreign> માધ્યમ દ્વાર |તમામ ગજલ શૌકીન માટે તમામ ગજલ પ્રેમિઓ માટે |અને ફતેહ ભાઇ આપળે પણ સાભળુ ગમયુ હશે |એમ માની લઇ છુ |અને કેટલાક સંદેશાઓ સ્ક્રીન પર બાકી છે એ આપળે જોઇ લઇએ |અને રમેશ ભાઇ બર્નિગમ થી તમે સવ ને જય શ્રી કૃષ્ણ  કરયા છે |આસ્વિન ભાઇ તમે પણ કાર્યક્રમ સાભળી રહ્યા છો આનન્દ લઇ રહ્યા છો તો ચાલો |અને સુ કહી રહ્યા છો તમને પણ આજના ગીત ગમી રહ્યા છે |ગીતો ની લાહની અફલાતુન લાગી રહ્યી છે તમને |ફોન કરોયે તમારો ઘણો બધો આભાર વયકત કરુ છુ |અને જયશ્રિ બેન તમે પણ સાથે સાથે મોજ મજાની ગીતો ની લાહની લઇ રહ્યા હશો |અને કાર્યક્રમ સાભળતા સાભળતા અમને યાદ કરીયો તમારો ઘણો ઘણો આભાર |ખરેખર હદય ના હુફાળા થી ઘણો આભાર વયકત કરુ છુ |</u>

<u id="49" who="GM001">તેમજ વલસાર ના રહિશો તમે ફોન કરો ને અને સ્વ. જસંવતલાલ એમના પત્નિ એમની યાદ મા એક વર્ષ થયા એમને એક ભજન નુ રજુવાત કરવાનુ કઇ રહ્યા છે |એમના પત્નિ શકુનતલા બેન તે પણ કાર્યક્રમ સાભળી રહ્યા છે |તો કાર્યક્રમ મા આગળ ચાલીને અવશ્ય એક એમની શ્રધ્દાજલી મા એક ભજન રજુવાત કરીશુ |સાભળતા રહેજો અને ફોન કરીને પાટવતા રહેજો |ફોન કરવા માટે તમારો પણ ઘણો આભાર વયકત કરુ છુ |હવે સુ સાભળી સુ |આપળે ફાલગુની ને યાદ કરીએ |એમના સ્વર મા કઇક સાભળીએ | સુદંર મજાનો સ્વર |</u>

<event desc="song" dur="approximately 6 minutes"></event>

</body>
</text>
</cesDoc>